😷NO PAY SICK LEAVE🤒

我唔排除有人會濫用呢個福利
但冇呢個福利即係叫啲要養家窮等員工帶病番工變相人傳人
有啲hihi仲要唔戴口罩

有幾多巴絲係no pay sick leave既？

福利?

up mud 9 on99

Sorry出po果陣del多左
「我以前做果間公司有兩日full pay sick leave
轉左呢間就變左no pay」

勞工法例過左試用期頭一年內一個月有一日有薪病假
第二年開始就一個月兩日
自己上勞工處個網睇，當然我唔排除我理解錯
就算我理解得正確都無用，打工仔唔敢告老細

same here 上星期病到死吓死吓都返足5日

你理解錯
呢d係for你大撚鍋要連放幾日病假用
四日以上既病假先可以claim，人工為五份四

冇錯
一日兩日三日既病假公司係可以唔俾錢

問 2. 如 何 累 積 有 薪 病 假 日 ？
答 2.
僱 員 按 連 續 性 合 約 受僱，在最初受僱的12個月內每服務滿1個月，便可累積2天有薪病假；之後每服務滿1個月可累積4天。有薪病假可在整個受僱期間持續累積，但在任何時間不得超過120天。

呢個係講緊疾病津貼咩？有無hr可以解釋下？

睇左篇hk01報導，原來請病假俾老細扣錢都無問題

係
肯定

即係就算我攞到4日病假或以上，我都要本身儲夠有薪病假先至攞到4/5？

仲要唔撚係FULL PAY

係有有薪病假，但要連放四日 先會有4/5人工囉z

公司坐我格離個仆街病咗又係唔戴口罩

我就係咁被傳染,頂

一日半日果D係full pay嫁

3日或以下果d法例冇規定要俾
即係可以扣人工
full pay病假係公司福利

一年得三日有薪病假